$ABCD$ est un rectangle tel que $AB=4$~cm et $BC=5$~cm. $I$ est un
point de la demi-droite $[BA)$, à l'extérieur du segment $[BA]$. La
droite $(ID)$ coupe la droite $(AC)$ en $J$ et la droite $(BC)$ en
$K$.
\begin{myenumerate}
\item \'Ecris les quotients égaux à $\dfrac{JA}{JC}$.
\item Déduis-en que $IA\times CK=20$.
\item Construis le point $H$, image de $A$ par la translation qui
transforme $C$ en $K$.
\item Démontre que l'aire du triangle $AHI$ a toujours la même valeur
quelle que soit la position du point $I$.
\end{myenumerate}